{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"11","quiz":[{"id":301,"question":"يستعمل السائق فرامل اليد :","a":"لمنع استمرار تغريز المركبة .","b":"لمنع استمرار تزحلق المركبة .","c":"لتأمين عدم تحرك المركبة أثناء وقوفها أو لإيقافها عند الطوارئ .","d":"عند إيقاف المركبة في طريق مائلة فقط .","answer":"3"},{"id":300,"question":"في طريق ذات اتجاه واحد وفيها أكثر من مسلكين :","a":"تستطيع استعمال المسلك الأيسر إذا كانت الطريق خالية .","b":"يجب السير في المسلك الأيمن واستعمال الأيسر عند التجاوز أو الأيسر الأقصى عند الاستدارة إلى اليسار.","c":"تستطيع استعمال المسلك الذي على يسار المسلك الأيمن الأقصى لتجاوز مركبة متجاوزة .","d":"تستطيع استعمال المسلك الأيسر للاستدارة إلى اليمين فقط .","answer":"2"},{"id":307,"question":"هل يُسمح بالوقوف على حاشية الطريق (طرف الطريق) في طريق ليست بلدية؟","a":"ممنوع وقوف مركبة على حاشية الطريق لأنها معدة للمشاة.","b":"مسموح لأن حاشية الطريق معدة لوقوف المركبات بدون أي قيد أو شرط.","c":"يُسمح فقط للمركبات العمومية.","d":"مسموح لأجل اصعاد أو إنزال الركاب ما عدا الطريق السريعة.","answer":"4"},{"id":329,"question":"عند اقتراب السائق من مكان لعبور المشاة","a":"يتوقف عن السير في كل حاله حتى عند عدم وجود مشاة","b":"يقف مركبته فقط اذا مركبه اخرى توقفت قبل مكان العبور","c":"يمكن المشاة عبور الطريق ويتوقف عند الضرورة","d":"لا يجب ان يتوقف قبل مكان لعبور المشاة","answer":"3"},{"id":321,"question":"على سائق المركبة المراد اجتيازها","a":"أن يقف حالا","b":"أن يزيد السرعة ليخرج من منطقة الخطر","c":"أن يستعمل الزامور لتحذير السائق المتجاوز","d":"أن لا يزيد من سرعة سيره ويتجه الى أقصى اليمين قدر الامكان","answer":"4"},{"id":319,"question":"عندما توجد الاشارة \"قف\" في المفترق يجب الوقوف","a":"في مكان يمكن أن نرى منه حركة السير","b":"جنب الاشارة فقط","c":"عندما تقترب مركبة من جهة اليمين فقط","d":"قبل المكان لعبور المشاة","answer":"1"},{"id":326,"question":"عند توقف مركبتك في طريق صاعده مع رصيف تستعمل فرامل اليد","a":"وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات لوسط الطريق","b":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لوسط الطريق","c":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لحافة الرصيف","d":"وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات لحافة الرصيف","answer":"2"},{"id":327,"question":"عندما نسير بسرعة أكبر","a":"يجب أن نحافظ على مسافة أكبر  من المركبة التي أمامنا","b":"يجب أن نحافظ على مسافة صغيرة جدا من المركبة التي أمامنا","c":"سرعة السير لا تؤثر على المسافة الواجب أن نحافظها","d":"يجب أن نحافظ على مسافة أكبر عند وجود اشارة خطر عام","answer":"1"},{"id":320,"question":"انك تسوق في طريق ذات انحدار طويل وشديد ، عليك","a":"أن تسير بسرعة أكبر ، وتخلي بسرعة الطريق المنحدرة","b":"أن تستعمل غيار النيوترال، لكي تستغل الانحدار","c":"أن تتمهل الى نهاية الانحدار","d":"أن تسير بسرعة اعتيادية كما في الطريق المستوية","answer":"3"},{"id":317,"question":"من هو عابر الطريق في نظر قانون المرور ؟","a":"المركبات والمشاة والحيوانات.","b":"كل من يستعمل الطريق للسفر أو المشي أو الوقوف.","c":"الماشي في الطريق فقط.","d":"من يعبر الطريق من جهة الى اخرى.","answer":"2"},{"id":313,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد:","a":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليمين.","b":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.","c":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليسار.","d":"من وسط الطريق إلى أقصى اليسار.","answer":"2"},{"id":324,"question":"قبل الدخول الى منعطف وأثناء السير فيه","a":"يجب زيادة السرعة عند الدخول الى المنعطف","b":"يجب زيادة السرعة لنؤمن انعطاف سهل","c":"يجب ان نسير بسرعة بطيئة","d":"يجب أن نسير في وسط الطريق","answer":"3"},{"id":309,"question":"يوضع مثلث التحذير خلف المركبة في الحالات التالية:","a":"عند إصابة المركبة بخلل والتوقف لتنفيذ أي تصليح فيها.","b":"عند وقوف المركبة في ساعات الليل.","c":"عند توقف المركبة في منعطفات فقط.","d":"عند كل توقف للمركبة.","answer":"1"},{"id":328,"question":"عند ايقاف المركبة في طريق صاعدة","a":"عليك استعمال الغيار الاول الامامي","b":"عليك استعمال الغيار الخلفي","c":"عليك استعمال الغيار النيوترال","d":"عليك استعمال الغيار السريع","answer":"1"},{"id":310,"question":"لكي تمنع وقوع تصادم مع المركبة التي تسير أمامك:","a":"تؤشر للسائق الذي أمامك لكي لا يقف فجأة.","b":"تخلق اتصال بصري مع سائق المركبة التي أمامك.","c":"تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك .","d":"تستعمل الزامور على فترات لتنبيه السائق بأنك تسير خلفه.","answer":"3"},{"id":322,"question":"لكي لا تصطدم بالمركبة التي تسير امامك عندما تقف بصوره مفاجئه عليك","a":"أن تحافظ دائما على مسافة كافية .","b":"أن تضع رجلك على مداس  الفرامل بصورة دائمة","c":"أن تقف حالما ترى مصابيح الفرملة","d":"أن تحاول اجتياز المركبة التي أمامك لتصبح هي خلفك","answer":"1"},{"id":314,"question":"يجوز الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس:","a":"إذا لم تكن هناك إشارة تمنع ذلك.","b":"إذا لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"إذا لا يسبب ذلك خطر لعابري الطريق.","answer":"3"},{"id":316,"question":"استعمال مصباح الرجوع إلى الخلف:-","a":"حين البحث عن مكان.","b":"حين تصليح المركبة.","c":"حين الرجوع إلى الخلف.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"3"},{"id":303,"question":"ما هي وظيفة الغماز في المركبة :","a":"لملاحظة المركبة من بعيد وخصوصاً في الليل .","b":"للتأشير به عند التحول عن المسلك .","c":"للتأشير به فقط عند الرجوع إلى الخلف .","d":"لتقوية الإضاءة عند الاستدارات .","answer":"2"},{"id":323,"question":"عند السوق خلف مركبة بيوم ماطر عليك","a":"أن تحافظ على مسافة أكبر من المسافه العاديه","b":"الاقتراب جدا من المركبة التي أمامك لتتجنب الوحل","c":"أن تترك مسافة اعتيادية بينك وبين المركبة التي أمامك","d":"أن تحافظ على مسافة أقل من المعتاد لكي لا تتزحلق","answer":"1"},{"id":325,"question":"عند السير خلف مركبه اخرى ، يجب المحافظه على مسافة","a":"ان لا تزيد على طول مركبه واحده","b":"تكفي للوقوف لمنع وقوع حادث","c":"تكفي للانطلاق السريع لكي لا نسبب عرقلة لحركة السير","d":"تكفي لرؤية لوحة ارقام المركبه التي امامنا","answer":"2"},{"id":308,"question":"عند السير في منحدر شديد:","a":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","b":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا فقط إذا كانت الطريق رطبة.","c":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا في جميع الحالات.","d":"يجب المحافظة على مسافة اصغر بيننا وبين المركبة التي أمامنا لأننا نسير ببطء.","answer":"3"},{"id":318,"question":"مساحة على الطريق رسمت عليها خطوط بيضاء مائلة بصورة جزيرة سير ، تعني","a":"امامك الطريق اخذة في التضايق","b":"انك مقترب لمفترق طرق","c":"الاتجاة الرئيسي لحركة السير يسير في هذا المكان","d":"مساحة ممنوع السير ووقوف المركبات عليها","answer":"4"},{"id":311,"question":"إذا أغلق المسلك الذي تسير فيه عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المساللك الاخرى:","a":"في جميع الحالات","b":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد","c":"فقط اذا كنت تسوق مركبة بطيئه","d":"فقط اذا كان هناك خط فاصل متواصل يقسم الطريق","answer":"1"},{"id":315,"question":"ممنوع الوقوف:","a":"في حدود 5م من ملتقى سكة حديد.","b":"في حدود 20م من ملتقى سكة حديد.","c":"في حدود 15م من ملتقى سكة حديد.","d":"في حدود 6م من ملتقى سكة حديد.","answer":"2"},{"id":306,"question":"هل يجب أن تكون رخصة السواقة بحوزة السائق عند السواقة؟","a":"لا توجد ضرورة لذلك عند السفر داخل المدن.","b":"هذا الواجب مفروض فقط على سائقي المركبات العمومية.","c":"كلا، لأن الشرطة تستطيع أن تعرف بواسطة الحاسوب إذا كان لديه رخصة أم لا.","d":"يجب على السائق أن تكون بحوزته رخصة السواقة حين السوق.","answer":"4"},{"id":302,"question":"عند وجود أسهم على سطح الطريق للسير إلى الأمام والى اليمين والى اليسار :","a":"يجوز الانتقال من المسلك الأيسر إلى المسلك الأيمن فقط .","b":"يجوز الانتقال من المسلك الأمامي إلى المسلك الأيمن لغرض التجاوز أو الاستدارة إلى اليسار .","c":"لا يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر .","d":"يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر بعد اتخاذ وسائل الحذر .","answer":"4"},{"id":304,"question":"ما معنى ماكنة متنقلة ؟","a":"كومبرسر متنقل أو مولد كهرباء متنقل واللذان يُجران بواسطة مركبة تجارية .","b":"مركبة ميكانيكية معدة لتنفيذ أعمال ولكنها ليست معدة للجر .","c":"مركبة ميكانيكية معدة للجر ولتنفيذ أعمال .","d":"مركبة ميكانيكية معدة للجر أو نقلها على مركبة أخرى .","answer":"2"},{"id":312,"question":"هل يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً؟","a":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن في الطرق الضيقة فقط.","b":"نعم .","c":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة إسعاف.","d":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة شرطة.","answer":"2"},{"id":305,"question":"عند وقوف مركبة بمحاذاة حافة الطريق في طريق يُسمح بالوقوف فيها :","a":"يجب أن لا تقل المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم","b":"عندما تكون هناك حافة يجب الوقوف على طرف الطريق .","c":"لا يوجد تحديد مسافة بالنسبة للحافة ، التحديد موجود فقط عندما يكون هناك رصيف .","d":"يجب أن لا تزيد المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}